---
title:  Playsheet - O Geninho
teaser: "O garoto mais esperto da turma, normalmente irá tirar a Turma de  qualquer enrascada quando as coisas dependerem do cérebro!"
layout: post
date: 2017-02-06 15:25:00 -0200
categories: 
    - RPG
tags:
    - Fate
    - FAE
    - Personagens
    - Arquétipos
    - Playsheets
    - Fair Leaves
    - Light Hearted
    - Fair-Leaves
header: no
---



O Geninho é o Cérebro da Turma, isso é um fato. Em toda Turma tem aquele garoto que todos sabem  que é o Geninho: normalmente ele fala com palavras que mesmo alguns adultos não entende, e leu metade da biblioteca da escola sozinho, o que é muito mais do que o resto da classe toda junto. O Geninho também gosta de experiências: o que o Atleta tem com Esportes e o Travesso com Travessuras, o Geninho possui com experiências. Um kit de química ou eletricidade na mão dele é uma arma poderosa para a turma.

<!-- excerpt -->

O Geninho é alguém com uma sede tremenda de conhecimento, e normalmente é ele quem descobre as novidades de fora da Cidade e sempre quer ser o primeiro a saber das novidades. Para ele, uma boa pilha de livros e revistas é muito mais divertido do que bolas ou carrinhos. Mas se engana aqueles que acham que ele não gosta de bolas ou carrinhos ou outras brincadeiras de crianças: uma experiência como essa é maravilhosa para um Geninho, ainda mais se ele puder colocar o que aprendeu em uso para tornar as coisas ainda mais divertidas.

O Geninho costuma lidar bem com o Descolado, que ouve suas idéias, e com o Certinho. Em geral não se dá tão bem com o Atleta, que vê como um bando de músculos sem cérebro pouco melhor que um Valentão, e com o Travesso, que vê como alguém que não pensa nos outros, apenas em si próprio.

Normalmente um _Geninho_ é reconhecido por:

+ Conhecer coisas que os demais não conhececm
+ Ser capaz de usar o que aprendeu a favor da Turma
+ Observar e entender o que está acontecendo

Por outro lado, um _Geninho_ acaba sendo vítima de:

+ Pessoas que abusam de seus conhecimentos
+ Consequências imprevistas de suas experiências
+ Ter que lidar com as coisas que a inteligência não é capaz de resolver, ao menos não totalmente

## Aspectos

| ***Pergunta***                                                  | ***Aspecto*** |
|-----------------------------------------------------------------|---------------|
| _Por que você gosta tanto de aprender?_                         |               |
| _Que tipo de coisa você realmente não suporta tentar aprender?_ |               |
| _O que você pensa sobre a sua Turma?_                           |               | 

## Sugestão de Atitudes

Segue abaixo três sugestões diferentes de distribuição das Atitudes para um _Geninho_
 
| ***Atitude***  | ***Sugestão 1***   | ***Sugestão 2***   | ***Sugestão 3***   |
|---------------:|--------------------|--------------------|--------------------|
| _Ativa_        | Regular (+1)       | Regular (+1)       | Razoável (+2)      |
| _Desenvolta_   | Razoável (+2)      | Regular (+1)       | Regular (+1)       |
| _Divertida_    | Razoável (+2)      | Razoável (+2)      | Razoável (+2)      |
| _Esperta_      | Bom (+3)           | Bom (+3)           | Bom (+3)           |
| _Fofa_         | Regular (+1)       | Razoável (+2)      | Regular (+1)       |


## Façanha Exclusiva:

+ ***Já li sobre isso!*** - O Geninho leu centenas, milhares de livros. Isso o ajuda quando seu conhecimento pode ser útil. A qualquer momento, gastando 1 Ponto de Destino, você pode trazer um detalhe útil à Turma baseando-se em algo que você tenha lido previamente. Esse detalhe entra em jogo como um Aspecto com uma Invocação Gratuita automaticamente. Além disso, _uma vez por sessão_ você pode o fazer de maneira gratuita.

## Personagem exemplo - Sally Saintbern
 
### Aspectos

 | ***Pergunta***                        | ***Aspecto*** |
 |---------------------------------------|---------------|
 | _Por que você gosta tanto de aprender?_           | Cada coisa que a gente aprende é mais uma forma de se divertir  |
 | _Que tipo de coisa você realmente não suporta tentar aprender?_     | Coisas que me empurram, como Esportes ou “Coisas de Menina” |
 | _O que você pensa sobre a sua Turma?_ | Eles me levam a novas aventuras, e a mais coisas a aprender         | 
 | | Katty ainda vai se dar mal aprontando tanto! |
 | | Simeon poderia se controlar um pouco, para variar! |
 
### Atitudes
 
 | ***Atitude***  | ***Nível***   |
 |---------------:|---------------|
 | _Ativo_        | Regular (+1)  |
 | _Desenvolto_   | Razoável (+2) |
 | _Divertido_    | Razoável (+2) |
 | _Esperto_      | Bom (+3)      |
 | _Fofo_         | Regular (+1)  |
 
### Façanha Exclusiva:

+ ***Já li sobre isso!*** - O Geninho leu centenas, milhares de livros. Isso o ajuda quando seu conhecimento pode ser útil. A qualquer momento, gastando 1 Ponto de Destino, você pode trazer um detalhe útil à Turma baseando-se em algo que você tenha lido previamente. Esse detalhe entra em jogo como um Aspecto com uma Invocação Gratuita automaticamente. Além disso, _uma vez por sessão_ você pode o fazer de maneira gratuita.

### Façanhas:
 
+ Tenho o que precisamos!

### História:

A garota mais esperta de Fair Leaves, para raiva de mais de um mandão ou valentão, Sally Saintbern é uma cadela São Bernardo que normalmente só pode ser reconhecida por levantar a grande franja que de outro modo cobriria seus olhos por meio de um arquinho. Ela leu e entendeu mais livros que todo o resto da classe junta e é capaz de fazer coisas que mesmo adultos não conseguem. Ela é tão esperta que foi ela quem conseguiu identificar porque o Carroção próximo ao velho Moinho dos McBaalian estava parado e porque não era uma boa ideia tentar o consertar.

Sally é alta e magricela, e tem um andar um pouco desengonçado. Em compensação, ela tem olhos bem vividos e sempre está disposta a aprender ou ensinar alguma coisa nova. Ela se veste com roupas mais bem-comportadas que o resto da turma (com a possível excessão de William), mas ela não consegue ser tão menininha quanto, por exemplo, Katty.

E isso deixa ela ainda mais irritada, pois Katty é justamente a pessoa mais arteira que ela conhece, e que pode colocar todo mundo em perigo graças às bagunças que apronta, ainda mais quando ajunta com Simeon!

